Die folgenden Klassen werden für das Preprocessing verwendet. Das heißt, sie werden vor dem Serverstart ausgeführt, um die nötigen Vorberechnungnen durchzuführen.

\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{img/systemparts/preprocessor.pdf}
	\caption{Klassendiagramm zum Preprocessor}
	\label{fig:navigation}
\end{figure}

\subsection{Klasse: OSMDataPreprocessor}
	Diese Klasse liest die OSM-Datei ein, löst mögliche Inkonsistenzen auf und erzeugt sowohl das GraphDataIO-Objekt, als auch das LocationData-Objekt.
	Unter Inkonsistenzen verstehen wir folgendes:
	\begin{itemize}
		\item entfernt alle Wege und Relationen, die \glspl{osm-element} referenzieren, die nicht in den Daten vorhanden sind
		\item führt \glspl{osm-element} zusammen, falls sie die selbe ID besitzen
	\end{itemize}

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[OSMDataPreprocessor(File osm, File locationDataIO, File graphDataIO)] Erzeugt einen neuen Parser für die angegebenen Dateien, wobei \m{osm} eingelesen wird und die Resultate in die beiden anderen Dateien geschrieben werden. (wirft Ausnahme, falls \m{osm} nicht existiert, oder ein Ordner ist).
		\itnl[parse():void] Startet den Parsing-Vorgang.
		\itnl[parseRectangle(Coordinate, Coordinate):void] Startet Parsing-Vorgang, bei dem nur Elemente innerhalb des Rechtecks mit den beiden Eck-Koordinaten (lat1$|$lon1) und (lat2$|$lon2) berücksichtigt werden.
	\end{description}

\subsection{Klasse: WikipediaPreprocessor}	
	Diese Klasse reichert ein LocationData-Objekt um weiterfühende Informationen zu den einzelnen Locations (POI) von einem Wikipedia-Server, an.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\underline{preprocessLocationData(LocationDataIO locationData):LocationDataIO}] Nimmt ein \m{LocationDataIO}-Objekt, iteriert über alle \m{Location}-Objekte und fetched weiterführende Informationen zu diesem von einem Wikipedia Server an. Gibt das mit weiterführenden Informationen angereicherte LocationData-Objekt zurück.
	\end{description}

\subsection{Klasse: GeometryDataPreprocessor}
	Diese Klasse berechnet ein GeometryDataIO-Objekt, welches eine 2D-Baum Datenstruktur enthält, auf Basis der gegebenen vorberechneten Graphen.
	
	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\underline{preprocessGeometryData(GraphDataIO, LocationDataIO):GeometryDataIO}] Nimmt einen vorberechnetes GraphDataIO- und LocationDataIO-Objekt entgegen und gibt ein GeometryDataIO-Objekt zurück.
	\end{description}

\subsection{Klasse: GeometryDataIO}
	Output des GeometryDataPreprocessor. Enthält alle für die Projektion von Koordinaten auf den Graphen erforderlichen Informationen.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[\underline{load(File):GeometryDataIO}] Lädt ein \m{GeometryDataIO}-Objekt von der angegeben Position auf dem Dateisystem.
		\itnl[\underline{save(GeometryDataIO, File):void}] Speichert ein \m{GeometryDataIO}-Objekt unter der angegeben Position auf dem Dateisystem.
	\end{description}

\subsection{Klasse: GraphDataIO}
	Output des LocationDataPreprocessor. Enthält alle für Location-Abfragen erforderlichen Informationen.

	\paragraph{Methoden}
	\begin{description}
		\itnl[addEdge(Edge):void] Fügt dem Objekt eine Kante hinzu.
		\itnl[getEdges():List<Edge>] Gibt die bisher hinzugefügten Kanten zurück.
		\itnl[\underline{load(File):GraphDataIO}] Lädt ein \m{GraphDataIO}-Objekt von der angegeben Position auf dem Filesystem.
		\itnl[\underline{save(GraphDataIO, File):void}] Speichert ein \m{GraphDataIO}-Objekt unter der angegeben Position auf dem Filesystem.
	\end{description}
